美高調反制大陸 派偵察機繞台

美高調反制大陸 派偵察機繞台

美海軍EP-3E電子偵察機在台灣外海飛行。 資料圖片

武漢肺炎全球爆發之際，中共解放軍繼續以戰機繞台方式威嚇台灣，美軍運輸機、轟炸機現身台灣附近海域後，美軍機動態推特「飛機守望」（Aircraft Spots）最新披露，美軍一架EP-3E偵察機昨日在台灣西南海域現身，沿台灣外圍飛行，高調反制大陸。台國防部昨表示，已掌握台海周邊軍情動態。

解放軍今年連試台底線

解放軍今年以來不斷測試台軍底線，分別在2月9日、10日、28日及3月16日，派軍機與軍艦逼近台灣海峽、東部外海及西南方防空識別區，其間曾踰越台灣海峽中線，本月16日更首度夜航接近台灣防空識別區（ADIZ）。「Aircraft Spots」指，一架隸屬美國海軍的EP-3E偵察機，昨在台灣西南海域、南中國海附近飛行，沿台灣外圍空域飛行，更一度在高雄外海附近繞行多次。去年6月，美國海軍也曾派EP-3E偵察機，在日本沖繩嘉手納基地起飛，通過台灣巴士海峽，一度接近恆春半島12海里處的領空外圍。

值得一提的是，美軍MC-130J特戰運輸機、B-52轟炸機曾在2月同時出現在台灣西部及東部；美軍一架P-3C反潛機當月也出現台灣南部外海，短短一個月內多次在台海附近現身。台灣國防部發言人史順文昨稱，台軍運用聯合情監偵，掌握台海周邊海空域情報，大陸解放軍暫時未有回應。

中央社

【立會要初選 「三不投」聯署】
- 分享自 LIHKG 討論區：

聯署facebook專頁：

聯署Link：

我以為飛撚左去華盛頓添

岩岩睇個twitter
美國飛近支那
支那會去搞鳩日本

sir this way